Unsere Schnittmaßnahmen an Obstgehölzen nehmen einen erheblichen Einfluss auf den Ertrag, die Obstqualität, das Wuchsverhalten und vor allem auf die Gesundheit des Baumes. Behandelt und gezeigt werden an praktischen Beispielen, wie die richtigen Schnitt- und Pflegemaßnahmen zu ertragreichen und vitalen Obstgehölzen führen. Ziel des Obstgehölzschnittes ist ein gesundes, ertragreiches, lichtdurchlässiges und leicht pflegbares Kronengerüst. Ausführlich eingegangen wird auch auf die verschiedenen Unterlagen, Kronenformen sowie die richtige Bodenpflege und Sortenwahl im Obstanbau.
